\documentclass[12pt, twoside]{article}
\usepackage{jmlda}
\newcommand{\hdir}{.}

\begin{document}

\title
    [] % краткое название; не нужно, если полное название влезает в~колонтитул
    {Определение фазы и разладки движения человека по сигналам носимых устройств}
\author
    [А.\,Д.~Курдюкова] % список авторов (не более трех) для колонтитула; не нужен, если основной список влезает в колонтитул
    {А.\,Д.~Курдюкова, Г.\,В.~Кормаков, В.\,В.~Стрижов} % основной список авторов, выводимый в оглавление
    [А.\,Д.~Курдюкова, Г.\,В.~Кормаков, В.\,В.~Стрижов] % список авторов, выводимый в заголовок; не нужен, если он не отличается от основного
\email
   {kurdiukova.ad@phystech.edu; egor2898@mail.ru; strijov@ccas.ru}
%\thanks
%    {Работа выполнена при
%     %частичной
%     финансовой поддержке РФФИ, проекты \No\ \No 00-00-00000 и 00-00-00001.}
%\organization
%    {$^1$Организация, адрес; $^2$Организация, адрес}
\abstract
  {Данная работа посвящена определению фазы и разладки движения человека по сигналам носимых устройств. Исследуется широкий класс периодических движений человека или животного. Требуется найти начало и конец движения, а также определить момент смены типа движения. С этой целью решается задача сегментирования временных рядов. Строится фазовая траектория одного движения и отыскивается его фактическая размерность. Особенностью данной работы является автоматизация процесса нахождения минимальной размерности фазового пространства. По повторению фазовой траектории сегментируются периодические действия человека, а по ее разладке определяется смена типа движения. Анализ качества предлагаемого метода осуществляется на временных рядах, считанных с трехосевого акселерометра.

\bigskip
\noindent
\textbf{Ключевые слова}: \emph {}
}

%данные поля заполняются редакцией журнала
\doi{}
\receivedRus{}
\receivedEng{}

\maketitle
\linenumbers

\section{Введение}
С активным развитием области беспроводных технологий появилась возможность получать значительные объемы данных с носимых устройств. Анализ этих данных позволяет решать задачи, связанные с различными медицинскими приложениями, например, мониторинг состояния пациента, автоматизированное обнаружение падений для пожилых людей.

Имея дело с данными о движении человека или животного, приходится сталкиваться с “почти периодическими” временными рядами. Возникает задача сегментации таких временных рядов на периодоподобные участки. Основной целью этой работы является определение начала и конца движения. Для этого предлагается адекватная модель построения фазовой траектории. После чего рассматривается способ вычисления минимальной размерности собственного пространства фазовой траектории согласно критерию отсутствия самопересечений. Затем вводится понятие модели фазовой траектории. С помощью этих результатов сегментируются периодические действия человека по повторению фазовой траектории. Помимо этого, предлагается способ извлечения устойчивой начальной фазы конкретного типа движения в собственном пространстве фазовой траектории.

Существуют работы, в которых решается задача сегментирования “почти периодических” временных рядов, но переход совершается в собственное пространство фиксированной размерности, равной двум. Нашей же целью является переход в фазовое пространство минимальной размерности, в которой фазовая траектория не имеет самопересечений с точностью до стандартного отклонения восстановленной траектории.

Решение поставленных задач является важным шагом на пути к разработке алгоритмов, позволяющих определить разладку движения по фазовой траектории, найти инвариант, сохраняющийся на классах эквивалентности конкретного типа периодического движения, а также распознать суперпозицию нескольких движений. Эти результаты крайне важны с точки зрения понимания и моделирования человека, биомедицинского применения и внесли бы значительный вклад в область анализа биосигналов.

\section{Название раздела}
Данный документ демонстрирует оформление статьи,
подаваемой в электронную систему подачи статей \url{http://jmlda.org/papers} для публикации в журнале <<Машинное обучение и анализ данных>>.
Более подробные инструкции по~стилевому файлу \texttt{jmlda.sty} и~использованию издательской системы \LaTeXe\
находятся в~документе \texttt{authors-guide.pdf}.
Работу над статьёй удобно начинать с~правки \TeX-файла данного документа.

Обращаем внимание, что данный документ должен быть сохранен в кодировке~\verb'UTF-8 without BOM'.
Для смены кодировки рекомендуется пользоваться текстовыми редакторами \verb'Sublime Text' или \verb'Notepad++'.

\paragraph{Название параграфа}
Разделы и~параграфы, за исключением списков литературы, нумеруются.

\section{Заключение}
Желательно, чтобы этот раздел был, причём он не~должен дословно повторять аннотацию.
Обычно здесь отмечают, каких результатов удалось добиться, какие проблемы остались открытыми.

%%%% если имеется doi цитируемого источника, необходимо его указать, см. пример в \bibitem{article}
%%%% DOI публикации, зарегистрированной в системе Crossref, можно получить по адресу http://www.crossref.org/guestquery/

%%%% если имеется doi цитируемого источника, необходимо его указать, см. пример в \bibitem{article}
%%%% DOI публикации, зарегистрированной в системе Crossref, можно получить по адресу http://www.crossref.org/guestquery/.

\end{document} 
